---
title: Hearing Dengan Pemkab Halmahera Timur
date: 2015-06-03 16:33:00 +07:00
categories:
- CMS
- Berita
tags:
- Halmahera Timur
- PEMKAB
- AMAN
author: cms
comments: true
img: "/uploads/800px-Juni_03_2015_MWH_Pertemuan_AMAN_dengan_Dinas_Kehutanan_Haltim.jpg"
---

![800px-Juni_03_2015_MWH_Pertemuan_AMAN_dengan_Dinas_Kehutanan_Haltim.jpg](/uploads/800px-Juni_03_2015_MWH_Pertemuan_AMAN_dengan_Dinas_Kehutanan_Haltim.jpg){: .img-responsive .center-block }

Tujuan: Hearing Dengan Pemkab Haltim

Lokasi: Hotel Buli Karya

Alamat: Buli, Halmahera Timur

Hadir:

* Pemkab Haltim
* Kadis Kehutanan Haltim
* 2 Orang Staf
* AMAN
* Munadi Kilkoda
* Faris Bobero
* Abdurahim Jafar
* Haikal

Ringkasan:

Dinas Kehutanan atas nama Pemkab Haltim merespon untuk melaksanakan Putusan MK 35 serta membicarakan kerjasama dengan AMAN untuk di implementasikan di masyarakat adat.

Pemerintah mendukung langkah AMAN mendorong Perda Masyarakat Adat di Halmahera Timur
Pemerintah mendukung percepatan pemetaan wilayah adat di Halmahera Timur (termasuk yang sudah seperti wilayah adat Tobelo Dalam Dodaga)
Dinas Kehutanan mengklarifikasi masalah yang dihadapi oleh masyarakat adat Tobelo Dalam. Prinsipnya rehabilitasi DAS adalah semata-mata untuk masyarakat. Jika terjadi masalah secara teknis maka Dinas Kehutanan akan mengkomunikasikan persoalan itu dengan pemegang proyek

Pemkab prinsipnya menghormati hak-hak masyarakat adat dan akan mendorong agar ada program yang bisa mensejahterakan masyarakat adat, misalnya kalau yang berada dalam kawasan hutan harus ada program pemberdayaan ekonomi, begitu juga pendidikan untuk orang Tobelo Dalam